新手學畫畫，有咩要特別學

買左ipad之後成日會畫畫，procreate畫，但畫極都冇進步，尤其係嗰啲逆光，顏色轉變等等。
上網睇教學但都畫得唔靚有冇巴絲可以教下？

仆街仔你同我講呢個係新手

想正皮唔小心俾左負皮原諒我

買左1個月咋，我上個po都畫得好醜

唔緊要

樓主真人肯定好靚女

幫你推

屌你新手我仲以為同我一樣仲係火柴人階段

你負責填色？

走開啦，你同我講你係新手扮哂新手咁屌打一眾連登仔咁好咩？

受唔受溝

仆街咁都新手

啱啱開始學一個禮拜
可摸耳賜教下

例如點樣學起
同埋有咩教材推薦

procreate 正

用ipad畫啲線畫到震

構圖幾好呀
練多啲上色囉，我覺得上色最難

唔係啊

真係新手，我有時都畫翻火柴人

我平時有睇開動畫所以一開頭會直接仿畫，冇教材
每日都畫一幅我有fd都讚我而家畫得越嚟越靚
同埋上網睇人procreate有咩功能，因為我有啲都冇用過

扮豬食老虎

係！但好多功能唔識

我會放大佢慢慢畫但都係唔直

新手？？？？

描圖唔係畫畫哦

啱啊，有咩理由個頭髮同個身嘅質素差咁多？頌要塊面冇左下爬
算啦咪扮啦，認左去啦

樓主係一黎就直接玩procreate? 定一開始練左陣手繪先
枝筆+軟件係幾多錢的

幾時再發明多啲野出黎

無晒貨

試吓學畫準線條先
同埋唔好成日手震

我以為新手係練緊直線畫圓圈嗰D, 我畫左兩個月仲係練緊呢D
我跟之前有個POST介紹, 入面有LESSON同有D EXERCISE跟住慢慢學

新你老母

樓主不妨參考下

畫多啲

光影好好好重要 令成幅畫更有質感
靠睇多啲 有時跟住畫下 多練多畫
我覺得第一次接觸電繪最難就係光影
到宜家都摸緊 學緊

你用ipad幾?

好想瘋狂捉住樓主隻手教畫火柴人

你已經藝成喇
無野要學
可以去做其他野喇

秋冬係拍拖的季節

ipad pro

火柴人你估易畫咩

係本身冇畫開手繪

procreate好似80幾
apple pencil

留名學野 用緊sketchbook畫下簡單文宣咋

完成品呢

air畫得唔得😞

落筆大膽啲啦

樓主真係新手黎
你留意下張圖個身D線幾粗糙
再睇下條辮既陰影 直頭係亂了就算

下半d線稿太粗太唔穩定了
線稿盡量乾淨整潔
有啲線盡量一筆畫 避免“毛毛線”
善用筆壓令線有少少粗幼變化

建議你可以去youtube search speedpaint procreate 睇下人地點畫

air3，4都畫得架
唔洗太重視器材
心態先係最緊要

未買呀 諗緊姐 筆直又唔多 可以買邊部

筆直唔多，其實ipad8都得
8同air4個moon無太大分別
只係枝筆有分別

我有個電繪fd 佢建議我由打好素描基礎先

向袁生呢個畫界老屎忽學習下

聽講ipad8唔係全貼合影響大唔大？

唔大 我都係用ipad pro gen1 都唔係全屏
但ipad8用第一代apple pencil 擺係度唔用十日左右就要叉電

問題唔大既聽講差10分鐘左右就玩成日

反而想知貼咩mon貼比較好

10分鐘又太誇，半粒鐘啦(有兩枝

一定係紙moon貼，雖然貼左之後睇片無咁爽，但畫畫d線順好多

咁一定係架你基礎好，一枝鉛筆已經可以畫得好靚
如果唔係就好似樓主咁，仲要慢慢探索個軟件點用...好快無耐性....

你有冇用開咩apps畫？

你張圖個形ok，不過睇真啲基礎功唔得，練左基礎先會比較好

1.線條亂，首先試下將個線稿畫得乾淨啲，你呢個線稿比較似草稿，正常用電繪可以畫完個草稿之後用第二層layer再描線畫一張線稿

2.顏色唔好講咩逆光定點先，你搞掂左光源問題，畫好左光面、暗面、明暗交界線呢啲基本野先，你張畫光源都冇，顏色係隨意填，夾硬練啲高階上色都會係錯嘅

3.要練排線，雖然好多apps有防手抖功能可以幫你畫直啲，不過排線一定要練，學下控制好啲線條力度、走向同埋落筆準確先，睇返你畫條辮上面加嗰幾pat啡色啲線係亂畫

4.練下畫多啲手，睇得出畫手唔係好熟，特別係右手睇落唔似係手，可以了解下啲人體解剖打好基礎先，有啲應有嘅特徵、骨感要表達出黎，同埋電繪一開始可以畫多少少，比如佢拎住個檸檬，你都可以將佢成隻手畫曬出黎，先再加個檸檬上去，咁樣定位同埋個形會準確啲

5.用下唔同筆刷，電繪可以留意下其他人點用筆刷，同埋顏色點分layer畫，你有啲位就顏色喺面層，有啲遮埋啲線，唔知有冇用到layer嘅功能

6.練埋畫衣服皺褶，會有質感啲

加強返啲基本功應該會好好多

paperlike邊度有？ 唔想自己貼

完成咗了已經

我有去search，但其實啲功能我未完全識用

多謝c打賜教

吓😦

畫耐左就唔會咁做，通常草稿已經定得準就會直接畫，不過新手可以當練埋描線同畫啱左人體先，同埋最後一定會擦返啲多餘線

我估你有拎圖跟住畫，因為上面張圖，外面件衫畫得啱，但係裡面個右邊膀頭位有問題，要考慮下個旋轉角度問題，佢兩隻手一齊舉高，咁兩邊膀頭條線應該同胸部最高點條線差唔多平衡，你右邊膀頭畫低左而且冇左鎖骨到三角肌呢啲特徵

睇完樓主三幅圖 都幾肯定係描圖

留名學野

連登嘅新手定義係咩

我都係amazon買自己貼，好易貼

我隻手震過貓王

而家D貼就算貼到有氣泡，擺一晚佢都會自己壓返出黎我都係貼得好樣衰

procreate畫火柴人

試過紫色陰影未
圖層效果multiply scree嗰d識玩就極易上手

幾有feel

餡こたく
森倉円
幫樓主post返原圖link
描圖的確係練畫畫嘅好方法，
不過請貼埋link，比返個credit原作者

高手景深都有埋嘅火柴人

Paperlike 要take away既野太多，
影響到個mon display quality既
我寧願用時間去熟習點係個滑面畫畫

點解會覺得完成咗？

原諒我講得咁狠毒
因為樓豬係個完全新手，連畫圖人應有既心態都無
抄畫描畫呢D對絕大部份畫圖人黎講只係練習
大部份人都會標返原圖出處，同講明係練習，唔會當自己原創作品
樓豬無標不特止仲回避曬全部指出樓豬係描緊圖既回覆

基本既畫圖人心態都無，仲點會深入去理解乜叫完成度，乜叫清書
對識野之人，知道點為之叫好作品
對外行黎講，愈多瑕疵既作品就愈好睇
因為當佢地清走D瑕疵既時侯就會連好睇既地方都清走埋，但係又唔識點提升返個完成度，所以會一併留低好睇同難睇既地方
等佢畫多D就會長大

最近都開始玩電繪 但好無從入手 有冇高手可以指教下我上色基本功嗰啲

建議睇多啲外國 procreate tutorial
比自學行少好多歪路

你個style幾清新，好正

想要新突破可以學多啲唔同畫風
例如你可以係realistic portrait 學到面部結構
Pixel art就令你學到顏色運用
加油，你已經畫得好好。

開po話想畫畫有進步 但連人地講佢描圖都唔理

了解下素描先
你要先理解黑白灰既concept先render到一幅畫

一直有畫開，但近期重新觀察左自己啲畫功
啲比例好差
依排一返屋企就練骨架
不過畫極都冇咩起色

睇下樓豬fake左幾多人以為係佢原創作品

覺得樓主係勁人扮廢撚鳩連登仔

喂 描圖狗 回應未

以前都有畫過下素描

咁畫成點

畫過唔等如熟同識

因為你無先決基礎
人體既骨架係有比例

手要定

真心唔多識睇
但用電腦畫D線唔係可以刷返幼咩
畫錯埋都可以復原喎

知都唔好講出嚟啦，明明可以撚多幾日

入唔到art school 唔好搞革命. thx

所以依期抄緊畫，但淨畫骨架

你要學好人體比例先

有冇tg 可以交流下